[基本econ問題]econ高手請入

中學無讀econ 而家讀到成隻狗咁 求教
There are Two producers Tom and Jerry. They both need to produce video and write script. Tom needs 18hrs to produce one video and Jerry needs 9hrs. Tom needs 9hrs to write one script and Jerry needs 6hrs. There are 18hrs to work one day. Each producer a day has to produce one video and script as many as they could.

What is the number of video and script output for one day if Tom and Jerry work fully cooperate together in efficient way.

有d長 希望有人指教到小弟

video script
Jerry 9 6
Tom 18 9
咁佢地fully cooperate together, Jerry 就淨係produce video,Tom就淨係produce script
一日18個working hours 咁佢地兩個一日就produce到2個scripts同2個videos
唔知幫唔幫到你,擺低咗ECON幾年

諗住貪快整到好7添
補充少少,呢題係講緊comparative advantage

咁我應該答錯左 唔該哂
有無話點解？

我都做到上面嗰度搵到佢兩個各自嘅opportunity cost 但之後就唔知點combine埋一齊

law of comparative advantage 係講緊大家想提高個總產出果陣,佢地就應該淨係生產自己opportunity cost較低嘅產品
用DSE嘅答法
一開始就撻個Law of comparative advantage 嘅definition畀佢
然後講Tom produces video 嘅opportunity cost 係幾多個script
Jerry produces video 嘅opportunity cost 係幾多個script
然後講Tom produces script 嘅opportunity cost 係幾多個video
Jerry produces script 嘅opportunity cost 係幾多個video

Based on law of comparative advantage, Jerry produces video嘅 opportunity cost 低過 Tom(1.5<2) ,所以Jerry應該produce video.

Tom produces script嘅 opportunity cost 低過 Jerry(0.5<0.66) ,所以Tom應該produce script.

咁一日有18個working hours,佢地兩個一日就會produce到2個scripts同2個videos.

自己都有少少亂,希望幫到你,SORRY FOR 1999